CSI 口罩流出, 可唔可以去廉署投訴？

明顯有利益關係, 呢D係政府貨物, 其實一查就查到。

=========

【武漢肺炎】CSi口罩疑屢違規外流 懲教拒答 申訴署主動介入調查

2020.03.05

全城口罩荒，港府坐擁千萬由懲教署囚友所生產的CSi口罩儲備，雖然聲稱只供內部使用，不過街上戴CSi口罩的人隨處可見，由長者到外傭都有，有人承認是購買得來。懲教署一直拒絕解釋CSi口罩的分發詳情。有市民早前更目擊有警員從警車上將兩盒懷疑CSi口罩遞給一名婦人，涉以權謀私。申訴專員公署宣佈，因應近日的報道及收到有關CSi口罩的投訴，將主動調查CSi口罩的生產、分發和點存安排。

武漢肺炎疫情繼續蔓延，口罩仍舊「一罩難求」。雖然懲教署自家生產的CSi口罩會供應給物流署，再由物流署作分發，但坊間上都疑似有CSi口罩違規流出，令人質疑CSi口罩被濫用。早前更有市民目擊，有警員從警車上將兩盒懷疑CSi口罩遞給一名婦人，涉以權謀私。警方最初回覆時，未有否認警員利用警車交收口罩，僅稱沒有防疫用品被用作私人用途，後來又改口指，涉事口罩由相關警員「自費購買」（詳情按此 ）。

CSi口罩生產及去向成謎，政府過去一個多月未能提供合理解釋。政府在2月初發出新聞稿，指坊間發現懲教署口罩不足為奇，因為是在疫情發生前向一些非政府機構供應，又指懲教署已停止承接政府物流服務署以外的訂單，物流署從懲教署收購的口罩只會供分發予各有需要的部門使用，不會運往香港境外，公職人員如被發現盜取口罩，政府會依法跟進。特首林鄭月娥2月初表示，CSi口罩要優先供醫護人員使用，但醫管局卻說沒有取用任何懲教署生產的口罩，也不清楚個別人員有沒有在其他途徑購買口罩。

申訴專員趙慧賢指，CSi口罩主要是供應給各政府部門，而去年懲教署每月平均向物流署供應110萬個口罩，並將小部份口罩出售予社福機構、學校等非政府組織。但因應近日的報道、社會關注及有關投訴，她決定主動調查CSi口罩在生產、分發和點存方面的安排。若發現有關機制或程序有不足，她會向相關部門提出改善建議，希望能從源頭堵截漏洞，避免CSi口罩被濫用。

-----------------------------
【未敢忘記】03年沙士重溫
立即按此
-----------------------------
無懼警暴 學懂自救
《抗暴之戰●法例須知》讀果 上架
-----------------------------

《果GYM》隨身播 健身壹App過！

Icac唔係執左啦咩

同問

咩叫CSI口罩流出？喺街度見公務員同佢哋嘅親屬朋友有幾出奇？
CSI口罩年年都派，公務員想要幾多直接填form就得
平時都冇人用，儲儲埋埋個倉幾十箱好閒嘅事
我呢度個倉生產年份由2014年到2019年都有

依家中國武漢肺炎拎返出嚟用搞到好似犯法咁
唔通派咗出去嘅防護物資到疫症時期要回收返去俾醫護咩

當然有害群之馬拎去賣係仆街，要捉就捉賣嘅人

721查撚左大半年啦

去左邊？